{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021327",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101760",
        "collectedDate": "2023-09-13",
        "publishedDate": "2021-05-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "西帰浦潜水艦（서귀포잠수함）"
    },
    "text": "西帰浦潜水艦\n済州特別自治道 西帰浦市 南星中路40\n1988年に東洋初、世界で３番目の潜水艦を運航し20年以上の歴史と高い技術力、そしてさらに安全、便利さを増したフィンランドでつくられた世界最新の潜水艦を運航しています。西帰浦潜水艦の運航区域である西帰浦文島（天然文化財区域）は天然保護区域として色とりどりの珊瑚礁や魚の群れ、そして様々な種類の海草などがひとつになって美しい海底の秘境として知られている、世界的にも有名なダイビングポイントです。西帰浦潜水艦でしか見られない神秘と幻想の世界と、海底で今では自然と同化しその一部となった国内唯一の難破船を見ることができます。1988年から積み上げてきた技術力に加えISO認証を取得した、より安全で品質の高い西帰浦潜水艦は、安全に運行した総運行時間が最も長いとして世界ギネス記録に登録されました。また、このような努力によって潜水艦業界で唯一、優秀観光事業体に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "西帰浦潜水艦は何年に運航を始めましたか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦は1988年に運航を始めました。"
        },
        {
            "question": "西帰浦潜水艦は世界で何番目の潜水艦ですか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦は世界で３番目の潜水艦です。"
        },
        {
            "question": "西帰浦潜水艦はどこで作られましたか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦はフィンランドで作られました。"
        },
        {
            "question": "西帰浦潜水艦はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦は高い技術力と安全性、便利さを持っています。"
        },
        {
            "question": "西帰浦潜水艦の運航区域はどこですか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦の運航区域は西帰浦文島（天然文化財区域）です。"
        },
        {
            "question": "西帰浦文島は何で知られていますか？",
            "answer": "西帰浦文島は色とりどりの珊瑚礁や魚の群れ、海草などが美しい海底の秘境として知られています。"
        },
        {
            "question": "西帰浦潜水艦ではどのようなものが見られますか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦では神秘と幻想の世界や国内唯一の難破船を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "西帰浦潜水艦は何の認証を取得しましたか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦はISO認証を取得しました。"
        },
        {
            "question": "西帰浦潜水艦はどのような記録に登録されましたか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦は安全に運行した総運行時間が最も長いとして世界ギネス記録に登録されました。"
        },
        {
            "question": "西帰浦潜水艦はどのような指定を受けましたか？",
            "answer": "西帰浦潜水艦は優秀観光事業体に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 300,
        "QA": 360
    }
}